**2486. – Erythraea latifolia** Sm. (E. TENUIFLORA Hoffm. et Link). – Plante annuelle ou bisannuelle de 10-35 cm, très glabre ; tige raide, dressée, à 2-4 angles ailés, simple à la base, rameuse au sommet à rameaux dressés-resserrés; //feuilles plus ou moins rapprochées, ovales-obtuses, //larges de 8-15 mm, à //3-5 nervures, les radicales ordinairement non en rosette, les inférieures plus courtes que les supérieures ; fleurs //roses, //petites, nombreuses, brièvement pédonculées, en cymes corymbiformes serrées et dressées ; //corolle à lobes oblongs, longs de 3-4 mm, bien plus courts que le tube resserré au sommet ; capsule égalant le calice,
Lieux humides du littoral de la Méditerranée, de l'Océan et de la Manche ; Corse. – Europe occidentale et région méditerranéenne. = Juin-septembre.